---
title: "separate+ 0.5.7"
date: "2010-04-30"
---

Выпущена новая версия расширения [separate+](http://gimp.ru/viewpage.php?page_id=18), выполняющего цветоделение в GIMP и помогающего в тех случаях, когда необходима [офсетная печать](http://www.printodrom.ru/) изображений.

Изменения:

- добавлена поддержка подмешивания шума в цветоделение, преобразование из пространства в пространство и применение абстрактного профиля;
- исправлены недочёты в интерфейсе диалога экспорта;
- каждый диалог расширения теперь поддерживает обратный порядок кнопок (**ОК**слева, **Отменить** — справа), определяемый в теме GTK+;
- по меткам всех диалогов расставлены клавиши-ускорители (например, Alt+К для «Конечное пространство»)
- все диалоги сделаны вспомогательными, поэтому больше не появляются в списке задач;
- если кодировка текста в описании профиля неизвестна (не UTF-16BE и не UTF-8), в качестве таковой используется кодировка системного окружения;
- заменён профиль sRGB.

Скачать новую версию можно [здесь](http://sourceforge.jp/projects/separate-plus/downloads/47873/separate+-0.5.8.zip/).
